# Politica de cookies

Cookie es un fichero que se descarga en su ordenador al acceder a
determinadas páginas web. Las cookies permiten a una página web, entre
otras cosas, almacenar y recuperar información sobre los hábitos de
navegación de un usuario o de su equipo y, dependiendo de la información
que contengan y de la forma en que utilice su equipo, pueden utilizarse
para reconocer al usuario.

El navegador del usuario memoriza cookies en el disco duro solamente
durante la sesión actual ocupando un espacio de memoria mínimo y no
perjudicando al ordenador. Las cookies no contienen ninguna clase de
información personal específica, y la mayoría de las mismas se borran
del disco duro al finalizar la sesión de navegador (las denominadas
cookies de sesión).

La mayoría de los navegadores aceptan como estándar a las cookies y, con
independencia de las mismas, permiten o impiden en los ajustes de
seguridad las cookies temporales o memorizadas.

Sin su expreso consentimiento –mediante la activación de las cookies en
su navegador– decalaveras.com no enlazará en las cookies los datos
memorizados con sus datos personales proporcionados en el momento del
registro o la compra..

**¿Qué tipos de cookies utiliza esta página web?**

-   **Cookies técnicas**: Son aquéllas que permiten al usuario la
    navegación a través de una página web, plataforma o aplicación y la
    utilización de las diferentes opciones o servicios que en ella
    existan como, por ejemplo, controlar el tráfico y la comunicación de
    datos, identificar la sesión, acceder a partes de acceso
    restringido, recordar los elementos que integran un pedido, realizar
    el proceso de compra de un pedido, realizar la solicitud de
    inscripción o participación en un evento, utilizar elementos de
    seguridad durante la navegación, almacenar contenidos para la
    difusión de videos o sonido o compartir contenidos a través de redes
    sociales.

-   **Cookies de personalización**: Son aquéllas que permiten al usuario
    acceder al servicio con algunas características de carácter general
    predefinidas en función de una serie de criterios en el terminal del
    usuario como por ejemplo serian el idioma, el tipo de navegador a
    través del cual accede al servicio, la configuración regional desde
    donde accede al servicio, etc.

-   **Cookies de análisis**: Son aquéllas que bien tratadas por nosotros
    o por terceros, nos permiten cuantificar el número de usuarios y así
    realizar la medición y análisis estadístico de la utilización que
    hacen los usuarios del servicio ofertado. Para ello se analiza su
    navegación en nuestra página web con el fin de mejorar la oferta de
    productos o servicios que le ofrecemos.

-   **Cookies publicitarias**: Son aquéllas que, bien tratadas por
    nosotros o por terceros, nos permiten gestionar de la forma más
    eficaz posible la oferta de los espacios publicitarios que hay en la
    página web, adecuando el contenido del anuncio al contenido del
    servicio solicitado o al uso que realice de nuestra página web. Para
    ello podemos analizar sus hábitos de navegación en Internet y
    podemos mostrarle publicidad relacionada con su perfil de
    navegación.

-   **Cookies de publicidad comportamental**: Son aquéllas que permiten
    la gestión, de la forma más eficaz posible, de los espacios
    publicitarios que, en su caso, el editor haya incluido en una página
    web, aplicación o plataforma desde la que presta el servicio
    solicitado. Estas cookies almacenan información del comportamiento
    de los usuarios obtenida a través de la observación continuada de
    sus hábitos de navegación, lo que permite desarrollar un perfil
    específico para mostrar publicidad en función del mismo.

-   **Cookies de terceros**: La Web de decalaveras.com puede utilizar
    servicios de terceros que, por cuenta de Google, recopilaran
    información con fines estadísticos, de uso del Site por parte del
    usuario y para la prestacion de otros servicios relacionados con la
    actividad del Website y otros servicios de Internet.

En particular, este sitio Web utiliza Google Analytics, un servicio
analítico de web prestado por Google, Inc. con domicilio en los Estados
Unidos con sede central en 1600 Amphitheatre Parkway, Mountain View,
California 94043.  Para la prestación de estos servicios, estos utilizan
cookies que recopilan la información, incluida la dirección IP del
usuario, que será transmitida, tratada y almacenada por Google en los
términos fijados en la Web Google.com. Incluyendo la posible transmisión
de dicha información a terceros por razones de exigencia legal o cuando
dichos terceros procesen la información por cuenta de Google.

El Usuario acepta expresamente, por la utilización de este Site, el
tratamiento de la información recabada en la forma y con los fines
anteriormente mencionados. Y asimismo reconoce conocer la posibilidad de
rechazar el tratamiento de tales datos o información rechazando el uso
de Cookies mediante la selección de la configuración apropiada a tal fin
en su navegador. Si bien esta opción de bloqueo de Cookies en su
navegador puede no permitirle el uso pleno de todas las funcionalidades
del Website.

Puede usted permitir, bloquear o eliminar las cookies instaladas en su
equipo mediante la configuración de las opciones del navegador instalado
en su ordenador:

[Chrome](http://support.google.com/chrome/bin/answer.py?hl=es&answer=95647)

[Explorer](http://windows.microsoft.com/es-es/windows7/how-to-manage-cookies-in-internet-explorer-9)

[Firefox](http://support.mozilla.org/es/kb/habilitar-y-deshabilitar-cookies-que-los-sitios-we)

[Safari](https://support.apple.com/kb/ph21411?locale=es_ES)

Si tiene dudas sobre esta política de cookies, puede contactar con
 eanappi@gmail.com